有無人覺得其實人類根本唔適合民主

更加應該一個明君行獨裁統治
先至可以管理好個社會

支持 我做上層 你做底層

可以由廢青做到廢老

問心，你自己睇下底層班友係咪應該被人管先。
民主真係wishful thinking，現實係蠢人太多民智未開，的確需要被人管。

同意 支持獨裁 但一定要係有能者居之

可惜暫時無國家做到

咪傻啦，路西法效應咪講左權力使人腐化，到你有權威，而無人阻左你時，只會越黎越邪惡

民主只係其中一個政體

我支持一個真心為人類為世界著想既獨裁者統治
但明君真係好難有
就算有明君出現 頂多得50年既任期
呢種至高無上既權力令好多心懷不軌既手下都想奪權
明君統治下既幸福和平唔能夠長久

民主社會好麻煩想訂政策必須通過多方面評審先成功
班大愛左膠又係一大問題

原來有人同我諗既嘢一樣
但首先要有明君 一個無私慾既人 係邊搵

睇下支那歷史就知唔work

柯文哲

有，信主得救，你們只是人間的王，而衪是天上的王，不要問，只要信，快下跪吧！罪人！

民主不嬲都只係西方國家所吹奏同打飛機既野
如果獨裁統治下生活無憂，豐衣足食，仲有邊撚個理你民主定獨裁

即係英女王係民主之鬼？

漢文帝 宋仁宗果D應該無可挑剔喇掛

咁之後呢
人終究會老 會糊塗 會死
一個國家遇上一個強而有力 仁德愛民的君主已經難過中六合彩
你唔係expect 會中兩次六合彩啊

教育下代
分清人鬼
留人殺鬼
希望下代生生性性

太多狗閪

唐朝夠有帝範啦
跟住之後李隆基咪又係臨老玩柒咗個國家

人類唔係唔適合玩民主
而係條件不足令到民主 行得唔好

通常民主行得唔好係關民族問題事

要解決民族問題就唔可以單靠民主手段解決，必須流血

一台獨大

一黨專政

一領獨市

獨裁先是方法

「在社會選擇理論中，阿羅不可能定理（英語：Arrow's impossibility theorem）美國史丹福大學教授肯尼斯·阿羅的結論：

如果我們排除了人際效用的可比性，而且在一個相當廣的範圍內對任何個人偏好排序集合都有定義，那麼把個人偏好總合為社會偏好的最理想的方法，要麼是強加的，要麼是獨裁的。

不可能存在一種社會選擇機制，使個人偏好通過多數票規則轉換為成社會偏好。」

果然亞洲人多教好多authorian
天生奴隸

真

Ai咪又係人做出黎

我覺得地方太大 人口太多
先係令到管理差的原因
就算比中國出到個明君又有咩用
咁大個地方又咁多人口根本好難管治到

問題一：點確保為上者係明君？

問題二：明君做錯決定，社會攬炒咁邊個咩飛？

問題三：點確保明君「管理好」出黎既社會係大家想要既社會？

問題四：即使明君帶來烏托邦，一個令到人民無能力決定自己命運既社會又是否好社會？身處咁既社會是否幸福？

民主係一個lesser evil嘅choice

其實好認同樓主，而家鼓吹民主自由呢啲野，邊有話一定岩，以後歷史可能証明今日呢條路係走錯曬
或者可能係以前某個時代都係錯，好似今日呢個時代嘅獨裁主義咁

個明君瓜撚左點算?
獨裁體制下權力交接成日出事架啦

李光耀算唔算明君？

諗起聽過 共產主義唔係實行唔到
係人類未夠班去實行

咁你咪番支那囉

但你點保證明君出現 明君不會腐化

理論上獨裁明君 第一樣就要斷六親

關咩事中國民國成立嗰陣西方仲係帝制

美國幾百年前立國已經係民主制

咪得美國囉

當你擁有權力時，你會覺得自己是人民的僕人還是人民的主宰？

多善良的人擁有權力都只會腐化

但係你讚唔讚成用絶對理智去統治先？
如果為大圍好要犧牲少數，而你就係喺個少數入邊，你接唔接受？

如果民生搞得掂邊個會同你講民主啊？民主社會先最冇效率,獨裁嘅話可以見到有咩問題都可以即時解決,唔使等國會投票通過某某議案先可以解決問題,當然民主係重要嘅,不過要喺教育程度高同富裕嘅國家先得囉.

呢樣野就算民唔民主
結果好似都係一樣

烏干達咪獨裁law，咁佢哋民生有幾咁有效率呀

如果信仰獨裁明君，用咩方法確保上位一定係明君？

我都明白獨裁效率高，但正正係無方法確保，先要唔同嘅民主方式制衡權力，將權力交返畀人民。

1912美國係帝制？法國係帝制？係要講英國皇室，1688年後已經係虛君

點帝制？有皇帝就係帝制？
君主立憲又叫帝制呀？

算係 但李光耀得一個

作者chenglap (無想流流星拳)

看板C_Chat

標題Re: [型月] "亞瑟不懂人心"真的是不列顛滅亡原因?

時間Sat Jul 18 15:31:14 2015

※ 引述《s386644187 (痕風幻滅)》之銘言： : 以騎士道精神為榜樣，一個無私為國的王為榜樣，正確的治理國家，正確的引導人民，這 : 樣的國家怎麼輕易就崩潰。用亞瑟王不懂人心這種理由其實十分牽強 : 阿瓦隆之庭的說法就合理多了又符合型月世界觀 : 國家的崩潰是一開始就注定的，因為不列顛是當時世界上最後的神秘，蓋亞為了生存就必 : 須滅了不列顛，所以和吾王一‧點‧關‧系‧都‧沒‧有 : 三王會談也是過於貶低呆毛，當時蘑菇和老虛約好要讓呆毛在三王會談被打臉一次，細節 : 讓老虛發揮，結果發揮過頭了 我很簡單的告訴你, 領導者的責任, 其實總歸只有兩個: 「團結被你領導的人」 「讓組織生存下去」 不論你是一個足球隊的隊長, 企業的老闆, 國家的總統. 你都是在做這樣的事情. 不論你其他方面做得多好, 只要這點你失敗了, 你就失敗了. 不論你為 你的團隊帶來勝利, 富裕, 或者正義, 你只要不能讓底下的人團結, 作 為一個領導者你就失敗了. 你可能是成功的將領, 那就打贏一場仗, 你 是成功的商人, 那就令大家賺到錢, 或者你會成為一個正義之士, 英雄 , 好人. 但團結不了底下的人, 就是失敗的領導者. 你其他功業和優點, 和領導 力都是分開的. 你用甚麼形式和想法去領導, 都沒有問題, 你要達成這 兩點才是及格, 同時達成, 不是「或」. 無私, 正確, 這只是一個潔身自愛的清官, 可能進而是一個聖人, 但不 是領導者. 因為團結本身往往, 並不一定建立在正確之上. 人類要求的並不是無私, 而是全私, 能夠讓這世界完全依自己所想的運 作和發生, 讓全世界每一個人都愛自己, 讓每天都快樂, 這些都是全私 , 但是除非你活在自己的夢中, 否則全私在現實是不可能實現的. 每一 個人全私之間的平衡, 就是公平正義. 但公平正義的維持, 在於人的付出也就是犧牲, 聖人之所以是聖人, 是 因為這種犧牲本來就是不合理, 偉大, 高尚的. 而聖人本身正是非人的 , 因為人有自己的所有欲望以及全私的想法, 高尚會偶然存在, 但如果 變成常態, 那已經是一種「非人」. 所以現代的國家都建立在法治而非 人治上, 因為人治的正義, 在於要求為王者無私而高潔, 這其實是不合 理, 非人的要求, 即使阿瑟王做到了, 她也很難要求跟隨她的人以及她 的繼承者全部做到. 因此, 她建立的是一個無法持續, 擴張, 而且會慢慢衰敗的模型. 阿瑟 王所建立的其實跟中華王朝的聖人政治, 問題是完全一樣的, 就是創造 了一種只有聖人才能夠治國的體制, 但卻沒有辦法令每個權力者變成聖 人. 甚至根本不存在聖人, 只有一群只自以為是聖人的人. 阿瑟王的騎士精神, 是國家重要的精神, 但不可能只靠騎士精神, 就令 國家維持下去. 因此, 她的治理宏觀上並不「正確」. 說不懂人心, 就是說單純要求所有變得高潔, 道德治國, 這件事就是否 認人類先天的卑微, 自私, 欲望與腐敗. 這些並不一定是邪惡, 作為一 個領導者, 所有的情感, 包括貪欲, 異性對自己的愛情, 妄想, 這一切 都是要運用的, 因為團結與生存才是領導者的第一要務, 把任何事情放 在這之上都是錯誤的. 但要記著的是, 在資源有限之下, 人類往往無法實施理想的體制, 阿瓦 隆內憂外患之下, 很可能只有兩個可能性, 第一個是一個聖王領導所有 人渡過危機, 但是最終還是倒下. 第二個是聖王不存在, 也沒有代替的 領導者, 結果直接隊下. 那就是客觀條件上的不足了. 那只能說她沒有 全責, 卻不能說她的方法就是對的. 而且這世界也沒實驗出甚麼真的「對」的方法, 我們每一個體制和理念 , 到最後總是被證明是有漏洞的, 我們現在所有的國家, 都會在某一天 滅亡, 而這往往是價值觀或體制上的弱點去到極端的結果. 故此, 她是 錯, 但只是錯的其中一種, 而不是只有她在錯, 每一個領導者, 每個王 道, 都只是在有限的時空和資源背景下, 做到最好, 沒有人是不會犯錯 的, 也未曾出現過完美的王道. -- 光輝歲月 - 你覺得我做 RPG 會有甚麼劇情? 想要知道下去的話點個 like 跟進看看

推推先，小弟孤獨寡聞，虛心求教

老老豆豆，清朝推翻左之後中國幾時有過真正民主

理論上
實際上咪又係一大堆裙帶關係

呢班就香港人黎嘅，你覺得佢地適唔適合民主呀？

無民主會鼓勵愚民教育，呢類人會更吃香

如果係有篩選過啲選民呢？
雖然點篩係有得拗
但如果可以篩走班蠢人/對政事唔了解嘅人
民主個質素可能會好啲
以英脫歐為例
當啲人連歐盟係乜撚野都唔知嘅時候
你同佢地講民主？

人哋啲政府廢啊嘛,有新加坡古巴你唔講？

呢句攞返嚟駁樓主都得
「人哋啲政府廢啊嘛,有瑞士瑞典你唔講？」

最理想嘅狀態就係孫大砲講嘅軍政訓政憲政過渡囉
但係訓政階段掌權集團係咪真係會為轉型憲政做準備呢

你係咪傻架，古巴窮到燶，咁有效率做乜咁多古巴人要由獨裁國家移民到去最冇效率ge美國呀？
我仲有好多獨裁國家未講tim，北韓呀，也門，委內瑞拉，仲有中國
新加坡唔係民主國家，但都唔係獨裁國家，PAP 都要出黎做戲乞票

古巴係咁多社會主義國家入面發展得最o個個,人哋社會福利好過好多所謂偽社會主義國家,仲有你樓下講北韓中國........o個啲係極權國家嚟

福利好同有錢又唔盡然相等嘅

其實北韓福利一向都唔差，係得支那

支那係極權國家裙帶資本主義政權

大陸福利都好過香港
反支反到話北韓好過中國真係on撚鳩

愚民先會望明君

只要大部份人都係educated輪流話事都可以

之前發表左同上面幾位巴打相同嘅言論 比人鬧到仆街好撚灰 原來有人諗法同我一樣

當出事既話大多數人就可以賴落去民主制度，然後又曬一段時間換一排形象工程做得好既人，然後再loop，加上政治飯好好食，基本上上得位既人都想繼續cap水，得閒做DD野益下你班人。
以上既野發生係大多數國家

你班人以為有得揀，但要做一個政客，佢既背景已經決定好多野，一般人好難輕鬆做到，而背景會左右政客既行為，未必真係會代表到你。

有陣時大家講講下又會諗得太理想，認為議會制度可以點點點，只要某某當選一定會幫到我地，但就算世界大洗牌個話事決都唔落係平民身上，呢點我地可以從歷史入面睇得好清楚。

另一方面，有明君的確係好，然而一個獨裁國家都係要靠唔同人黎運作，得明君無用，更加需要一群願意無私服從明君既人，同時時時刻刻提醒自己同君主唔可以利欲薰心，有呢D基本明君制先係可行。

sry for 1999

當出事嘅話大多數可以瀨落君主隔離有奸人有害群之馬，然後肅清一堆換一堆官僚，然後再Loop加上，政治飯好好食，基本上上得位既人都想繼續cap水，得閒做DD野益下你班人。然後大家高呼萬歲。

任何政制要確保相對公平
係要具備一定嘅權力制衡機構
如果獨裁統治之下 都有完善嘅權力制衡 其實問題不大

但係官官相衛嘅情況又可以點樣避免？
祈求官僚體系全部廉潔同祈求明君降臨嘅難度更佳大

當然啦，所以重點係：更加需要一群願意無私服從明君既人。然後祈望個明君真係做得野，如果唔係就無需再講。
兩種制度互有好處，不過我覺得民主制度得比較好既結果既機會會高少少，因為人始終都會犯錯。

其實ai治國有好多樓主講嘅特點

好簡單 雜種同普京都俾人玩到7個一皮
你話民主好定獨裁好?